\chapter*{Závěr}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Závěr}
Implementovali jsme automatizovaný generátor hudebních doprovodů, který pro generování využívá bezkontextových gramatik získaných inferencí z učicích korpusů algoritmem PCFG-BCL. Generované skladby jsou z hudebního hlediska přijatelné, avšak místy se vyskytnou i nelibozvučné harmonie či nepříliš muzikálně strukturované fráze. Celkově je estetická hodnota generovaných skladeb o něco nižší než při použití člověkem předdefinovaných akordových posloupností, jako je tomu u konkurenčních aplikací. Nicméně s uvážením toho, že skladby vznikly zcela bez lidského přičinění, jsou výsledky velmi dobré. Velký podíl na výsledku mají použité korpusy, na nichž závisí \uv{muzikálnost} výsledných gramatik.

Ukázali jsme, že využití metod algoritmické kompozice v generování backing-tracků má potenciál a zaslouží si další experimentování.

\section*{Možnosti dalšího vývoje}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Možnosti dalšího vývoje}
Nabízí se několik možností vylepšení programu. V první řadě je to použití sofistikovanějších metod i pro vytváření rytmického aranžmá, nabízí se například užití evolučních algoritmů pro generování perkusivních frází (pro inspiraci může posloužit práce Gilleta a Richarda\cite{gillet}). 

Zlepšení lze dosáhnout i co se týče korpusů ať už je to nalezení (či vytvoření) vhodnějších korpusů nebo alespoň profiltrování těch stávajících. Použité korpusy totiž často obsahují skladby, které jsou poměrně \uv{exotické} a nejsou tak příliš reprezentativním vzorkem. Důsledkem je pak snížení efektivity algoritmu. Nabízí se tedy řešení pomocí předzpracování korpusů, ideálně algoritmicky, během nějž by byly eliminovány příliš exotické vzorky. Současně by v této fázi mohly být aplikovány některé užitečné poznatky hudební teorie, např. že akordy C, C6 a Cmaj7 jsou ve skladbě velmi často záměnné a dává tedy smysl rovnou vytvořit OR neterminál, který by je sdružoval.

Další možností rozšíření je zpříjemnění uživatelského rozhraní a přidání dalších funkcí, jako je například možnost nahrát si vlastní stopu k vygenerovanému backing-tracku a pak vše uložit jako *.mp3 či *.wav. Používání aplikace by jistě zpříjemnilo i použití reálněji znějících zvukových bank, jako je tomu například u programu Band-in-a-Box. 

